\textbf{Ejemplo 6}\\

Tomado del Capítulo 4, ejercicio número 2

\vspace{2mm}

Para la compra de un automóvil que vale \$6.000.000,00; se exige una cuota inicial del 40\% y el resto se cancela en 36 cuotas mensuales, ¿a cuánto ascenderá la cuota, si lo intereses son del 3.5\% período mes vencido?\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}             \\ \hline
  $VP=\$6.000.000,00$     & $i=3,5\% \hspace{1mm} pmv$                  & $R = \$?$              \\
  $n=36 \hspace{1mm} pmv$ & $\text{Cuota inicial}=40\% \hspace{1mm} VP$ &                        \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}               \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{ |p{3.5cm}| p{3cm}|}
    \hline
    \textbf{Periodo (psv) } & \textbf{Flujo} \\ \hline
    0                       & -              \\\hline
    1                       & \$?            \\ \hline
    2                       & \$?            \\ \hline
    3                       & \$?            \\ \hline
    4                       & \$?            \\ \hline
    5                       & \$?            \\ \hline
    6                       & \$?            \\ \hline
    7                       & \$?            \\ \hline
    8                       & \$?            \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{Mediante el uso de Excel:
  \begin{itemize}
   \item PAGO: Calcula el pago de un préstamo, basado en los pagos y tasa de interés
         constantes.
  \end{itemize}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  Se aplicará la función PAGO de la siguiente forma:

  =PAGO(H7;H6;-H5) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.
  }                                                                                              \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{6/excel.png}}    \\
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                            \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  La cuota ascenderá a  \$177.422,99.
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.7\columnwidth]{6/grafica.png}} \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
